
# Possi

More about cryptocurrency: [Crypto Choose](https://cryptochooser.com/)

Esta aplicación simula calcular los rendimientos anuales que se tendrían si se inviertiera en las siguientes criptomonedas (BTC, ETH, ADA) con rendimientos mensuales de (5%, 4.2%, 1%) respectivamente, también usa websockets ([ActionCable](https://guides.rubyonrails.org/v6.0/action_cable_overview.html)) para consumir una API ([rest-client](https://rubygems.org/gems/rest-client/versions/1.8.0)) en tiempo real usando funciones asíncronas, cada 120 segundos la tabla se va actualizando (prueba gratuita de [Messuri API](https://messari.io/api) permite 1000 peticiones diarias máximo). Los datos se pueden visualizar en una tabla, y estos datos también pueden ser exportados como archivos .xls, .csv, .json para su uso de manera local.

El código se encuentra comentado para su documentación técnicas y ayudar a la legibilidad del código, los comentarios  han seguido una estructura de acuerdo al uso de la gema [rdoc](https://ruby.github.io/rdoc/)

## Descargo de responsabilidad ⚠

En esta aplicación no se solicita dinero, ni es una fuente confiable para saber las ganancias reales al invertir en criptomonedas.

## Screenshots

<center>
    <img src="./lib/assets/crypto_app_ss.PNG">
</center>

## Dessarrollado con 🔨

- Ruby
- Ruby on Rails
- JavaScript
- ActionCable, rest-client & rspec.
- Bootstrap
- Visual Studio Code
- Git
- GitHub

## Linters

- Rubocop
- Stylelint

## Getting Started

Sigue los siguientes pasos para poder tener una copia de este proyecto de manera local:

### Install
- Para correr este proyecto en una máquina local, necesitas previamente instalar Ruby.
    - Para usuarios de Windows, visitar [Ruby Installer](https://rubyinstaller.org/).
    - Para usuarios de macOS y Linux, visitar [Ruby Official Site](https://www.ruby-lang.org/en/downloads/) y seguir las instrucciones de instalación.
- Una vez instalado Ruby, clona este repositorio utilizando el siguiente comando desde tu terminal ubicado desde desees conservar el repositorio:

```
```

### Run App

Escribe en la terminal los siguientes comandos para empezar a correr la aplicación (Recordatorio: Recuerda estar posicionado desde el directorio raíz del proyecto):

- Para instalar todas las gemas usadas en el proyecto:

```
bundle install
```

- Para abrir un servidor utilizando Rails.

```
rails server
```

- Abre una ventana en tu navegador, y dirígete a la siguiente ruta `http://localhost:3000`

### Advertencia ⚠

Si tienes el siguiente error: 

**"Webpacker::Manifest::MissingEntryError in ..."**

Corre la siguiente linea en tu terminal desde el directorio donde se encuentra alojado el repositorio.

```
rails webpacker:install
```

### Test App

Puedes testear la aplicación usando el siguiente comando.

```
bundle exec rspec
```



## 🤝 Contribuciones

¡Contribuciones, errores, bugs, y características solicitas son bienvenidos!

Con confianza puedes solicitarlas en: [issues page](https://github.com/DanteAlonsoHT/RoR-CryptoApp-API/issues).

## Mostrar tu apoyo

Dame una ⭐️ si te gustó este proyecto!

## Agradecimientos

- A cualquiera que desee hacer uso de este repositorio 🔰
- Inspiración 💘

## 📝 Licencia

Este proyecto está licenciado con [MIT](https://opensource.org/licenses/MIT).
